\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Nachtvettel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {112 (15W8+45)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 16,
        wis = 14,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +6, Motiv erkennen +6, Täuschen +7, Wahrnehmung +6},
        damage-resistances = {Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        condition-immunities = {Bezaubert},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Abyssisch, Gemeinsprache, Infernalisch, Urtümlich},
        challenge = 5
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken der Vettel ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 14, +6 auf Treffer mit Zauberangriffen). Die Vettel kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Magie entdecken, Magisches Geschoss}
            \DndInnateSpellLevel{Ebenenwechsel (nur auf sich selbst), Schlaf, Schwächestrahl}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Die Vettel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen (nur Vettel-Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur Vettel-Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Albtraumspuk (1-mal täglich)}
        Von der Ätherebene aus berührt die Vettel magisch einen schlafenden Humanoiden auf der materiellen Ebene. Der Zauber Schutz vor Gut und Böse, der auf das Ziel gewirkt wurde, verhindert diesen Kontakt ebenso wie ein Schutzkreis. Solange der Kontakt fortbesteht, hat das Ziel grässliche Visionen. Wenn diese Visionen mindestens eine Stunde lang anhalten, hat das Ziel durch seine Rast keine Vorzüge, und sein Trefferpunktemaximum ist um 5 (1W10) verringert. Verringert dieser Effekt das Trefferpunktemaximum des Ziels auf 0, so stirbt das Ziel, und sofern es böser Gesinnung war, ist seine Seele im Seelenbeutel der Vettel gefangen. Das Trefferpunktemaximum des Ziels bleibt verringert, bis der Zauber Vollständige Genesung oder ähnliche Magie auf das Ziel gewirkt wird.

        \DndMonsterAction{Ätherische Gestalten}
        Die Vettel begibt sich von der materiellen Ebene aus magisch auf die Ätherebene oder umgekehrt. Sie muss dazu einen Herzstein besitzen.

        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Die Vettel verwandelt sich magisch in einen höchstens mittelgroßen weiblichen Humanoiden oder zurück in ihre wahre Gestalt. Ihre Spielwerte sind in jeder Gestalt gleich. Ausrüstung, die sie trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn sie stirbt, nimmt sie wieder ihre wahre Gestalt an.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
